\beginsong{Tantum ergo}[by={T. d'Aquino -- Gregoriano -- F. J. Haydn -- G. Carletti}]

\beginverse*
\nolyrics \[C]
\endverse

\beginverse
\[C] Tantum ergo \[G] sacra\[A-]mentum
\[F] veneremur cernu\[E-]i,
\[A-] et an\[F]tiquum docu\[E-]mentum
\[A-] novo \[E-]cedat ritu\[G]i;
\[C] præstet fides supple\[E-]mentum
\[A-] se\[E-]nsuum de\[G]fectui.
\endverse

\beginverse\chordsoff
Genitori Genitoque
laus et iubilatio,
salus, honor, virtus quoque
sit et benedictio;
Procedenti ab utroque
\chordson
\[F] com\[E-]par sit lau\[F]dati\[C]o.
\endverse

\beginverse*
\[D] Tantum \[G]ergo \[C]sa\[C-]cra\[G]mentum
\[G]ve\[A-]ne\[G]re\[E-]mur \[C]cer\[D]nu\[G]i,
\[D] et an\[G]tiquum \[C]do\[C-]cu\[G]mentum
\[G]no\[A-]vo \[G]ce\[E-]dat \[C]ri\[D]tu\[G]i;
\[D]præstet \[G]fides \[D]supple\[G]mentum
\[C D7]sen\[G]suu\[C]{m de}\[G]fec\[D]tu\[G]i.
\nolyrics \meter{4}{4} \[F C | G | F C | G]
\endverse

\beginverse*
\textnote{Ripetere le due strofe; per finire:}
\[A-] com\[E-]par sit lau\[G]dati\[C]o.
A\[C]{}men
\endverse

\endsong
